# API

## GET


**Последняя информация со всех станций**

`http://*domain_name*/api/weather`

- GET параметры

|Параметр|Описание|По умолчанию|
|---|---|---|
|`old`|`0`/`1` - не включать/включать данные со старых местоположений|`0`|

- Reponse

Возвращает список словарей.

|Поле|Тип|Описание|
|---|---|---|
|`dt`|str|RFC2822 форматированная дата-время|
|`station_id`|int|id станции|
|`temp1` | float | Температура (С) с первого датчика
|`temp2` | float | Температура (С) со второго датчика
|`temp3` | float | Температура (С) с третьего датчика
|`humidity` | float | Влажность (в процентах: 100% = 100.0)
|`pressure` | float | Давление (в Па)
|`station_pos`*|int|Номер позиции (*при включении старых позиций) |


**Вся информация со станции**

`http://*domain_name*/api/weather/{station_id}`,
где station_id - hex string представление id станции.

- GET параметры

|Параметр|Описание|По умолчанию|
|---|---|---|
|`pos`|получить данные с указанной позиции станции|последняя позиция|
|`num`|количество выводимых записей|`10`|

- Reponse

Возвращает список словарей.

|Поле|Тип|Описание|
|---|---|---|
|`dt`|str|RFC2822 форматированная дата-время|
|`temp1` | float | Температура (С) с первого датчика
|`temp2` | float | Температура (С) со второго датчика
|`temp3` | float | Температура (С) с третьего датчика
|`humidity` | float | Влажность (в процентах: 100% = 100.0)
|`pressure` | float | Давление (в Па)


**Получить список станций**

`http://*domain_name*/api/stations`

- GET параметры

|Параметр|Описание|По умолчанию|
|---|---|---|
|`old`|`0`/`1` - не включать/включать данные со старых местоположений|`0`|

- Reponse

Возвращает список словарей.

|Поле|Тип|Описание|
|---|---|---|
|`id`|int|id станции|
|`lat`|float|Широта|
|`long`|float|Долгота|
|`pos`*|int|Номер позиции (*при включении старых позиций)|


**Получить user access token**

`http://*domain_name*/api/users`

- GET параметры

|Параметр|Описание|По умолчанию|
|---|---|---|
|`station_id`|hex string представление id станции, для которой нужен доступ| - |

- Reponse

Возвращает словарь.

|Поле|Тип|Описание|
|---|---|---|
|`user_token`|str|user access token|


## POST


**Добавить измерения**

`http://*domain_name*/api/weather/{station_id}`,
где station_id - hex string представление id станции.

- Ключи JSON

|Имя|Тип|Описание|
|---|---|---|
|`data['temp1']` | float | Температура (С) с первого датчика |
|`data['temp2']` | float | Температура (С) со второго датчика |
|`data['temp3']` | float | Температура (С) с третьего датчика | 
|`data['humidity']` | float | Влажность (в процентах: 100% = 100.0) |
|`data['pressure']` | float | Давление (в Па) |
|`station_token` | str | station access token |

- Response:

Возвращает словарь.

|Поле|Тип|Описание|
|---|---|---|
|`code`|int|Код ответа (200)|


**Зарегестрировать станцию в системе**

`http://*domain_name*/api/stations`

- Response:

Возвращает словарь.

|Поле|Тип|Описание|
|---|---|---|
|`id`|str|Сгенерированный id станции в виде hex string|
|`station_token`|str|station access token|


**Задать/обновить координаты станции**

`http://*domain_name*/api/stations/{station_id}`,
где station_id - hex string представление id станции.

- Ключи JSON

|Имя|Тип|Описание|
|---|---|---|
|`coords['lat']`|float|Широта|
|`coords['long']`|float|Долгота|
|`user_token`|str|user access token|

- Response

Возвращает словарь.

|Поле|Тип|Описание|
|---|---|---|
|`code`|int|Код ответа (200)|
